80後女生移民紐西蘭實錄：工資不高但賺回生活質素

17:43 2017/06/05

80後香港女生Roxie，曾在香港當旅遊記者，因工作認識了移民紐西蘭的Johnny。在一年工作假期後，她展開移民紐西蘭之路。

Roxie現於機場免稅店工作之餘，也經營民宿。

她現在拿的是partnership based visa，不論是拍拖情侶或夫婦，都可用家庭團聚形式申請。

另一種是技術移民，比如廚房，醫生、律師，甚至通渠、水電、木工也可，要有相關的學歷和經驗，只要當地有公司聘用，僱主又願意支持，就可申請。

Roxie的男友Johnny 自11 歲已移民紐西蘭，因緣而成為情侶。（攝影︰馮柏偉）

但Roxie提醒，今年紐西蘭提高技術移民的門檻，除了有工作，年薪要達48,000紐元（約26萬港元 ) 以上。

紐西蘭北島主要城市是奧克蘭，雖然較發達，但她教路說，要揀移民，南島的基督城較易︰

可以考慮奧克蘭外的地方，如基督城，因之前有大地震又有水災，所有人都走了，嚴重缺乏人材，較易找工作，申請移民也會加分。而修車、通渠、水電、油漆、舖地磚等技術工種，很吃香。

澳洲移民 門檻高於紐西蘭？

近年港人到澳洲工作假期成為潮流，Roxie眼見不少例子，是在當地兩年後返港，不適應之餘又嚮往外國生活，就找移民方法。

鄰國新西蘭氣氛相似，白人國家既講英語又是英聯邦國家。相較而言，澳洲移民門檻較高，起碼要考IELTS試，並要6.5或7分以上。
之前澳洲也取消了457移民簽證（短期外國勞工），未知未來路向，但肯定會陸續收緊。
紐西蘭門檻相對易，不一定要考英文試，工作假期也是好選擇，一年名額400個。

紐西蘭的樓價如何?

Roxie說紐西蘭樓價很高，當然不可與香港相提並論，比如奧克蘭在市中心，兩房一廳的公寓約售250萬港元，在當地來說已算貴。

我們這處的人工不高，此樓價一般人已很難支付。這處一楝樓，規模如元朗錦繡花園的，要80至100萬紐元(約444萬至555萬港元)。
但在奧克蘭以外的地區平很多，如2小時車程外的Hamiltion ，可打個8 折，遠一點如Napier等，40至50萬紐元(約220萬至277萬港元)已有交易，還是三房一廳，連車房和花園的。

Roxie 亦認為，紐西蘭絶非賺錢之地，但是個生活和退休的好地方，紐西蘭最低時薪是15.75紐元，月薪只約萬多港元而已：

但香港可能用10小時換這人工，紐西蘭則用6至8小時。紐西蘭工資不高，但賺回生活質素。
紐西蘭是否好悶?

Roxie認同紐西蘭是「悶」，時尚潮流大約慢香港3年。但自問是否要買這麼多衫、追求Hi-tech玩意？她認為生活其實不需那麼多，知足常樂才重要：

這處沒得行街看戲或去日本，但我會問香港的朋友，你努力賺錢，籌備退休生活，可能是種花釣魚，那不用等退休，直接來紐西蘭，每天行山釣魚，是很Relax。
同時，她也經營民宿：

因買這屋有3間房，供樓相當吃力，兩間多餘的做了民宿，租給背包客或短期工作者，雙人房為220紐元(約1,220港元)一星期，單人房125紐元(約694港元)一星期，不是甚麼大錢，卻可幫補供款。

去紐西蘭係好
不過要放棄晒香港嘅嘢

有西就可以移民

民宿？
有冇攞牌先

邊個話你知澳紐要牌，你喺香港受無良政府趕絶唔代表人哋係

你一樣可以媾有外國護照嘅女仔㗎

英文有咁好，我寧願留係香港高薪厚職好過啦。

拎左居留權之後就飛左條仔食洋腸

Roxie認同紐西蘭是「悶」，時尚潮流大約慢香港3年。但自問是否要買這麼多衫、追求Hi-tech玩意？她認為生活其實不需那麼多，知足常樂才重要：

滾
bitch

啱曬毒撚啦 上娘打機之外都冇乜活動

外國一樣有華人嘅

紐西蘭又真係好似唔駛攞牌

你係香港有乜要放棄？

係香港搵到錢但都唔想留係度 地方細人多產業單一食老本，除左搵錢搵唔到理由留係到

英文好唔一定高薪厚職
只不過英文唔好就一定唔會升得好高

留係香港等訓街？

絕對支持有能力既移民
最緊要融入當地
最起碼語言一定要溝通到

咩都鐘意管
發牌

明智抉擇。紐西蘭嘅可持續發展性係全球係排頭幾位。佢地發電大多靠地熱，又注重環境保護，又可以自給自足。佢地目標好似想要做到碳平衡，唔似香港呢D只係講經濟，短視弱智政府。

應該包，因紐西蘭容許同性婚姻